# Разработка собственной контрольной панели

o7, CMDR. [Let me speak from my heart in English.](https://translate.google.com/translate?sl=ru&tl=en&u=https://gitlab.com/Vadimhtml/edeck/-/blob/main/docs/DEVELOPMENT.md)

Минимальный и простейший для понимания шаблон находится в директории `themes/example` и доступен по
адресу `http://твой ip:твой порт/theme/example/` после запуска сервера. Все шаблоны в директории доступны и работают
одновременно, ты можешь создать сколько угодно панелей и пользоваться ими одновременно с разных устройств, необходимо
лишь минимальное знание HTML и CSS. Состояние игры доступно в виде флагов, которые реактивным образом пробрасываются в
HTML код, а видимостью элементов интерфейса можно управлять, используя соответствующие CSS селекторы.

## Флаги

```html
<div class="block" data-react="0.2"></div>
```

Запись подобного вида означает, что если флаг под номером 2, находящийся в списке флагов 0 принимает значение `True`,
приложение впишет в код `data-state="1"` и элемент примет вид:

```html
<div class="block" data-react="0.2" data-state="1"></div>
```

и станет доступен по CSS селектору `.block[data-state="1"]` и мы его можем показать с помощтю CSS кода:

```css
.block[data-state="1"] {
    display: block;
}
```

a если флаг 2 из списка 0 имеет значение `False`, элемент примет вид:

```html
<div class="block" data-react="0.2" data-state="0"></div>
```

и мы можем его скрыть

```css
.block[data-state="0"] {
    display: none;
}
```

### Список флагов 0

- 0,0 - Приложение отключено от сервера  
- 0,1 - Сервер запущен, но не может получить данные от игры
- 0,2 - Игра запущена
- 0,3 - Игра не запущена

### Списки флагов 1 и 2

Доступны в [официальной документации](https://elite-journal.readthedocs.io/en/latest/Status%20File/) Elite Dangerous


## Логические операции

Доступна вся JavaScript логика: 

- `&&`
- `||`
- `!`
- `()`
- `==`
- `===`
- `!=`
- `!==`

```html
<div data-react="(0.2 && 0.1) || !0.3"></div>
```

Означает, что если флаг 0.2 и флаг 0.1 в состоянии `True`  или флаг 0.3 в состоянии `False`, то элемент получит атрибут `data-state="1"`, в противном случае `data-state="0"`

## Переключатели

```html
<div data-react="s(0.1, 0.2, 0.3)"></div>
``` 

Означает:
 - Если флаг 0.1 находится в состоянии `True`, то элемент получит атрибут `data-state="1"` 
 - Если флаг 0.1 находится в состоянии `False`, флаг 0.2 находится в состоянии `True`, то элемент получит атрибут `data-state="2"` 
 - Если флаг 0.1 находится в состоянии `False`, флаг 0.2 находится в состоянии `False`, флаг 0.3 находится в состоянии `True`, то элемент получит атрибут `data-state="3"` 
 - Если флаг 0.1 находится в состоянии `False`, флаг 0.2 находится в состоянии `False`, флаг 0.3 находится в состоянии `False`, то элемент получит атрибут `data-state="0"`

## Нажатия клавиш

```html
<div data-key="home">Press HOME key</div>
``` 

При клике на элемент, сервер нажмёт клавишу `HOME`

### Комбинации

```html
<div data-key="left shift + s">Press LEFT SHIFT + S key</div>
``` 

При клике на элемент, сервер нажмёт комбинацию левый `shift` и `s`

### Последовательности

```html
<div data-key="up arrow, up arrow">Press arrow up twice</div>
``` 

При клике на элемент, сервер дважды нажмёт стрелку вверх `up arrow`

### Доступные  клавиши

`esc`,
`1`,
`2`,
`3`,
`4`,
`5`,
`6`,
`7`,
`8`,
`9`,
`0`,
`-`,
`=`,
`backspace`,
`tab`,
`q`,
`w`,
`e`,
`r`,
`t`,
`y`,
`u`,
`i`,
`o`,
`p`,
`[`,
`]`,
`enter`,
`left ctrl`,
`a`,
`s`,
`d`,
`f`,
`g`,
`h`,
`j`,
`k`,
`l`,
`;`,
`'`,
`` ` ``,
`left shift`,
`\\`,
`z`,
`x`,
`c`,
`v`,
`b`,
`n`,
`m`,
`comma`,
`.`,
`/`,
`right shift`,
`num *`,
`left alt`,
`space`,
`caps lock`,
`f1`,
`f2`,
`f3`,
`f4`,
`f5`,
`f6`,
`f7`,
`f8`,
`f9`,
`f10`,
`num lock`,
`scroll lock`,
`num 7`,
`num 8`,
`num 9`,
`num -`,
`num 4`,
`num 5`,
`num 6`,
`num add`,
`num 1`,
`num 2`,
`num 3`,
`num 0`,
`num .`,
`f11`,
`f12`,
`num /`,
`right alt`,
`pause`,
`home`,
`up arrow`,
`page up`,
`left arrow`,
`right arrow`,
`end`,
`down arrow`,
`page down`,
`insert`,
`delete`
